### 许茹：南京公安大数据中心主任猝死是偶然？
------------------------

#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [手把手翻墙教程](https://github.com/gfw-breaker/guides/wiki) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [禁闻聚合安卓版](https://github.com/gfw-breaker/bn-android) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [网门安卓版](https://github.com/oGate2/oGate) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [神州正道安卓版](https://github.com/SzzdOgate/update) 



<img alt="" class="aligncenter wp-post-image" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2015/04/1411110847382721-600x361.jpg"/>
<div class="red16 caption">
 <p>
  大数据（又称：巨量数据、巨量资料，Big Data）是现在当红的技术。（JOHN MACDOUGALL/AFP/Getty Images）
 </p>
</div>
<hr/><p>
 【大纪元2019年02月23日讯】据江苏警方披露，51岁的南京市公安局大数据中心主任沈鹰在2月20日晚加班时突感身体不适，遂去医院做检查。21日凌晨经医院抢救无效死亡。当日下午，江苏省公安厅党委副书记、副市长，南京市公安局党委书记、局长孙建友即前往其家中吊唁。
</p>
<p>
 沈鹰猝死无疑对其家庭是个沉重的打击。如果其父母健在，应该是无法承受白发人送黑发人的痛苦的。然而，沈鹰的家人、亲朋、同事在慨叹的同时，是否会想一想究竟是什么原因，让年富力强的他，猝然离世？是因为工作劳累？是偶然？还是另有他因？究竟是什么样的工作让他如此频频加班，劳心劳力？又是什么原因在其死后，南京公安局的一把手即前往其家中“慰问”？
</p>
<p>
 警方公示的资料可以为我们找到些许答案。1990年毕业于国防科学技术大学的沈鹰，即参加了公安工作，曾先后任南京市公安局科技信息化处副处长、南京市公安局大数据中心主任等职。他的主要工作是推动公安信息化建设，先后参与和主持了公安部、省公安厅、南京市公安局多项重点信息化项目的研发和设计工作，如其主导研发的“数字警务综合信息平台技术研究及应用”项目，成为公安部指定的推广项目，至今已在全国包括江苏、湖北、湖南、广东、云南等12个省130个地市公安机关使用。
</p>
<p>
 该项目通过引进云计算和大数据技术，设计搭建了“1+3（3）+X”南京公安信息化新一代应用体系（即由一个云服务平台、三大数据资源库、三大业务应用、三大延伸应用和N类专业应用），开发了一系列基础工作和实战应用系统，如“社区治理一体化平台”、视频监控户籍化管理的“金陵管家系统”、融合数据加上智能研判的“智慧刑侦平台”等，极大提高了公安系监控社会、民众的能力。沈鹰也因为研发的项目获得了中共公安部科技进步二等奖、国家科技进步二等奖等，并享受国务院特殊津贴。
</p>
<p>
 据其同事介绍，沈鹰“工作起来有点忘我，他对中心每一个项目、系统甚至每一个界面都要亲自过一遍，中心100多个系统他可以说是了如指掌”。可以想见，沈鹰在南京警方数字化监控民众方面的重要性不言而喻，这也就可以明白为何南京公安局一把手第一时间亲到其家，而且同样不难想像的是，在随后的葬礼上，南京警方一定会搞得声势浩大。
</p>
<p>
 然而，在中共和沈鹰看来的所有这些成果，或许正是沈鹰的催命符。去年8月，一名自称是中共体制内的公安系统人员在网上曝光了中共搞
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A4%A7%E6%95%B0%E6%8D%AE.html">
  大数据
 </span>
 、大情报系统的诸多黑幕，称中共以“更方便破案”为借口的数据监控成为对广泛领域的民众的迫害工具。
</p>
<p>
 文章称，身为公安人员的他曾一直认为
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A4%A7%E6%95%B0%E6%8D%AE.html">
  大数据
 </span>
 、大情报系统可以帮助一线人员更方便地破案（两抢一盗、暴力犯罪、团伙作案等），但近几年却发现，大情报系统成为了中共对小部分族裔的迫害工具。
</p>
<p>
 文章透露，在公安系统内部，有一套系统进行人员类别、标签与画像。这个人员画像只在警综系统内可以被看到，一般户籍警对此完全看不到。人员标签通常分为几大类，包括涉恐人员、涉稳人员、在逃、涉毒、前科人员、本地关注人员、政治类、暴力恐怖类、群体性事件类、极端个人、矛盾纠纷类、其他人员等。
</p>
<p>
 其中涉恐人员又包括“涉疆人员”“涉恐重点人”“恐怖或分裂组织境内关系人”“暴力恐怖犯罪刑释解教人员”“被击毙、判刑暴恐分子亲属”“懂制枪制爆技术人员”等。“涉稳人员”则包括被中共迫害的西藏人士、法轮功学员、宗教人士，而退役军人则是当局“维稳”的重点，包括“涉军人员”“下岗转业志愿兵”“原8023部队退役人员”“对越自卫还击战退役人员”“企业军转干部”“复员干部”“伤残退役人员”“其他涉军人员”。
</p>
<p>
 此外，“涉稳人员”还包括各类传销、非法集资等经济案件中的受害人，如“万家购物传销案”“天津私募股权基金类”“广东邦家租赁公司非法集资案件人员”“河南担保类非法集资涉稳人员”“泛亚涉稳人员”“e租宝涉稳人员”以及访民，网上重点人物，有“前科”人员、民办教师等。
</p>
<p>
 政治类的则包括了新疆，西藏，蒙古等种族问题，其他还有八九学潮人员，气功和宗教人士。文章列出的种类之繁多，几乎覆盖了各个民众群体。
</p>
<p>
 虽然无法确认上述所言是否与沈鹰研发出的系统有关，但其研发的系统很明显同样是助中共为虐的工具。那么，在“天灭中共”、报应一个接一个的大势下，沈鹰的猝死能是偶然的吗？
</p>
<p>
 仅仅翻看过去两年的大陆新闻，就可以发现多地
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%AD%A6%E5%AF%9F%E7%8C%9D%E6%AD%BB.html">
  警察猝死
 </span>
 、患癌身亡的消息，其中亦不乏网安人员。比如2018年10月24日上午，四川省内江市公安局网安支队支队长罗刚在参加全局工作会议时，突然猝死，时年46岁。
</p>
<p>
 罗刚的简历显示，他于1998年底至2009年任内江市公安局治安支队警察，其后升任治安支队副支队长至2014年5月，任内江市公安局政治部副主任至2018年1月，死前则一直担任公安局网安支队支队长，其网安支队的要务之一是监控
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B3%95%E8%BD%AE%E5%8A%9F.html">
  法轮功
 </span>
 学员，监控敏感人士。
</p>
<p>
 再如2017年10月，四川平昌县43岁
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BD%91%E5%AE%89%E5%A4%A7%E9%98%9F.html">
  网安大队
 </span>
 长赵永平被曝在患肺癌半年后死去。报导称，赵永平所在的网安大队是24小时工作制，可以做到及时预警、精准处置和打击。赵永平经常替班，无论白天还是黑夜，在网安大队总能看见他。住进医院后，他还把办公室挪进了病房。除了吃饭、睡觉，只要一醒来，便点开手机投入“战斗”，绝不放过一个“敌情”。而其所在的平昌县公安局曾对数十名法轮功学员实施监控、骚扰、抄家、绑架、刑讯逼供、非法判刑，这其中不能说没有赵的“功劳”。
</p>
<p>
 不管沈鹰、罗刚、赵永平以及众多的网警、众多继续追随中共的警察、国安们是否相信，
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%96%84%E6%81%B6%E6%9C%89%E6%8A%A5.html">
  善恶有报
 </span>
 是天理，而且报应从不缺失，只不过争个早晚。看明白了的警察们，为了自身生命计，还是悬崖勒马的好，切勿成为即将灭亡的中共的陪葬品。
</p>
<p>
 责任编辑：莆山
</p>

<hr/>
手机上长按并复制下列链接或二维码分享本文章：<br/>
https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc423/n11064744.md <br/>
<a href='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc423/n11064744.md'><img src='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc423/n11064744.md.png'/></a> <br/>
原文地址（需翻墙访问）：http://www.epochtimes.com/gb/19/2/22/n11064744.htm


------------------------
#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;|&nbsp; [Web代理](https://github.com/labour-camp/helloworld) &nbsp;|&nbsp; [一键翻墙软件](https://github.com/gfw-breaker/nogfw/blob/master/README.md) &nbsp;| [《九评共产党》](https://github.com/gfw-breaker/9ping.md/blob/master/README.md#九评之一评共产党是什么) | [《解体党文化》](https://github.com/gfw-breaker/jtdwh.md/blob/master/README.md) | [《共产主义的终极目的》](https://github.com/gfw-breaker/gczydzjmd.md/blob/master/README.md)

